居屋 2020 (8)

上個post

『居屋2020』

『白居二2020』

自己睇申請須知啦屌你老尾
有正體/殘體/英文，都睇唔掂嘅可以驗下智商
---------------------------------------------------------------------

上圖係2019年居屋
---------------------------------------------------------------------

今年2020年
假設受歡迎程度係 3房>2房>1房>開放式
2100個核心長者 已經食晒 3房&2房

綠表及白表申請者的配額比率為 40:60
在選樓期間，每五名 出席選樓申請者的選樓次序依次為
(i)一位綠表申請者
(ii)一位白表申請者
(iii) 一位綠表申請者
(iv)一位白表申請者 以及
(v) 一位白表申請者

「家有長者優先選樓計劃」有 2,100 個單位的配額
白表「非核心家庭申請者」將獲安排於所有白表「其他核心家庭申請者」選樓之後才選樓。
一人申請者700 個單位。
一人申請者會在家庭申請者選樓後，選購餘下任何面積的一個單位。

問:
請教下係咪CM12揀完到GE先再到WE 然後GM再落WM
答:
綠白綠白白 > 綠白綠白白 > LOOP
GE1 > WE1 > GE2 > WE2 > WE3

想問一下，一組入面綠白綠白白咁揀樓，假設有兩人缺席，係會由後面號碼補兩個入去嗎？定係由佢3人揀？thanks

留名 聽日交表

係一批幾十個入去，再順number叫，無到咪下個頂上囉

綠白綠白白
如果2個綠都唔出席
會變成白白白

Thank you

有冇好心人巴絲知道係咪交漏/交錯就宣布死亡
聽日就交了 好緊張

想問下危疾保險駛唔駛計落投資？呢d紅利 又計唔計其他收入？

交完一齊討論下

好似冇咩人討論火炭

火炭實俾長者果啲拎左一大半

火炭都幾山旮旯……

好過粉嶺
而且單位又大D
但二 三一定比長者搶曬
冇咩討論空間

暫時睇落唔會有綠表收到信
如果有綠表有收到信既不妨講下自己係咩情況
e.g. 申請左公屋但冇有得住

交左12個月糧單＋12個月月結單 但無mpf報表 因為係公積金制 其實咁樣有無問題?

既然無供mpf，何來mpf報表？
定係想偽造文書？

梳.. 自己on9左

lm

要交12個月咁多架咩

我都唔清楚MPF要交12個月? 定只交2020年4月到9月的報表

我睇返收入及資產淨值計算方法及證明文件嗰份野
嗰度寫如果未能夠提供僱員薪金證明書先要提供12個月嘅糧單
強積金供款證明副本就冇講明要幾耐
所以我就淨係print左九月

另外有一點我都唔太清楚就係銀行戶口一定要2020年9月9日的balance. 定係9月的bank statement都得呢?

我自己就print左九月嘅statement出嚟
例如我9月3號有1000
之後9月10號禁左700返700
我就照寫咗1000 因為我見佢話計到去9月9號
利申：我自己係咁寫 錯左請糾正

手頭現金我都唔知寫幾多好佢點check
定係寫個差唔多就得㗎啦

有十萬咪寫10萬
唔通你屋企雪櫃底跌左一毫落去都要計咩

我第一次申請 好多野都唔知
但又好緊張好驚錯

想請問股票證明文件係要9月9號嗰日定係要最近嗰期？

希望準買家可以23年頭入到伙啦

呢個位起公？

嗰日明明見到起好兩幢以為啟翔

左 公屋
右啟翔
最右 孔廟？

巴士總站起都未起

公屋個view 近活水公園又靚啲 而且下邊商場氈高咗又高高區屋

去樂富交表要唔要預約？

門口收集箱自助

開到幾點嫁？

我晏d先交 到時睇下
不過封信講好似到5點半

家庭白表首no. 仲未有信

WM頭幾百？

6xx

係咪填錯地址 正路收哂信
利申 WM1XX

有無收SMS通知

都冇
即刻sd 封email 問下係咪填錯野

痴線
靚過好多居屋
甚至有少少初代私樓嘅感覺
啲窗好似好大

應該拎晒出嚟抽居屋好過啦

有傳公屋會轉埋綠置居

唔該哂

這些機會

其實轉埋佢會賺多啲

我收左信咁耐都未有SMS

想問下 佢寄過黎個去寫個個家庭關係錯左
應該點做 打左兩日都無人聽電話

唔知剷上房署得唔得？ 又或者橫線畫左佢，係旁邊寫返正確既關係 ，再係旁邊簽返名

萬一漏左任何一樣野係咪就取消資格了

應該會叫補交

計d保險紅利真係好驚用錯方式計
Google搵見人講主任會幫你計一次
計錯但又唔爆會約去簽聲明

佢份野係打印出黎 所以要問清楚

想問佢話7天內計唔計紅日 如果唔計聽日deadline

唔計
又出信日計7日政府開工既日子

樂富問問題請自己排隊

危疾儲蓄保險要

自己睇文件

佢地揀火炭仲好

留番d鑽馬俾我

有糧單 有銀行入數乜都夠喇

唔夠佢會問你拎

唔好太過份咪得

唔通叫你係屋企影相俾佢咩

火炭除左房大同有3房之外 完全揀唔落手

如果係人壽儲蓄保應該要

詳情睇文件

股票我俾左最近

因為佢話或最近的nav

我直頭冇錢 月光族

我就有紅利計既都畀哂佢

我數學零分唔識計
份週年報告得個total紅利總數🤦🏻‍♀️

我今年減上年 不過應該都計錯

請問小朋友有個2-3年無用過，凍結左嘅戶口，無月結單，去銀行申請左都話未必有，要2星期後先知，依家剩係print到今日戶口入面有幾錢嘅數，交唔出咁會唔會DQ架

無左上年份野，唔知上年幾錢紅利得雞碎咁多，加晒都唔過喇🤦🏻‍♀️

加哂係唔過就得
主任自己會計一次 計錯最多咪去樂富劃隻龜

岩岩交左了 希望pass啦

岩岩交前問左 係可以補交
嚇死了

恆生？
支銀凍結左都有單

手頭現金5000樓下應該唔使報

太好了

繼續吹粉嶺火炭有幾差,
我見上年啲數據, 就係全宇宙都吹火炭有幾差
之後好多綠表白表長者家庭轉晒去買長沙環荃灣將軍澳1房, 唔去買火炭2房
之後睇返大數據, 最後第2個NUMBER既白表都買到火炭高層

有無房先

太好了 多唔多人排隊問問題

我朋友買到唔近垃圾房既2房, 佢都話比長沙環2房佢買
都供唔起. 買個火炭2房仲有得打下邊爐

呢樣真，不過皇后山太遠，就算有2房我都唔ok，返唔到工🤦🏻‍♀️

如果我甘好彩抽中又有2房, 一定買2房, 地點無所謂,
最多選低層又平啲. 養埋架車,
1房同2房, 我覺得差好遠,
1房唔夠住就唔夠住. 賣出去都未必有人要, 佢期期都幾千個1房
2房唔夠住都仲有市場出左佢. 或者裝修改下佢

雖然我穩陣有粉2 不過我想要高層境靚果d

唔吹差d我點粉2放題

有得買2房實買2房, 高低無咩所謂啦, 粉嶺又空曠
上期我朋友有火炭1房高層唔買, 走左去買將軍澳1樓, 近排佢收左樓, 聽佢講後悔死省個小小錢, 又車聲又濕

房署個電話打極都唔通 點問野

鳩填, 有問題佢會搵返你嫁啦

要問野直接去樂富排隊 條隊好長

有能力當然高層
粉2好隔攝
你地唔好爭

從來都有大買大
一家三口已經唔夠住一房啦

想請問下有份人壽保冇儲蓄成份要唔要報？

問嗰啲房署工程朋友 普遍都唔會早交收 就算進度比預期早

大約排左幾耐
1-5要返工

啟翔苑本身內部文件係2022年9月落成
所以23年5月係預佢出現工程問題

我無野問 入箱就走

有無得網上交？

緊係無 問野就樂富排隊
交表都係樂富門口入箱

馬鞍山呢？見本身都寫早過鑽石山交樓

多 起碼有15人
但d人又問得好快 所以唔係等左好耐

想問ws係咪最後啲人簡哂先開始收信
同埋係咪會有sms同你講會收信..
住緊啲樓成日有失信 搞到日日都驚miss左收信

強姦金好似唔洗報?

個成員權益報表唔L見左，無得交

我都想知

香港果邊有人講要長者隊差唔多揀樓先有信

咁遲 真心係驚miss左 寄失左

啱啱睇返數據，單人白表第2係咪冇希望？

同你個名一樣

想問下申報表資料
1，現時工作以外既強積金戶口計唔計落資產？算係投資？
2，申請人A同申請人B有個聯名戶口，係咪將戶口啲錢分每人50%？
3，去觀塘交資料洗唔洗預約？

Sorry 香討先岩
到時咪問下WS收到表未
WE WM既巴打都係咁問

1.強積金唔計資產
2.一般係一半對分
3.自助交表

謝謝
房署幾個熱線都係飛去1823，跟住線路繁忙cut線

打唔到架啦。。 要去排隊

點排
個到得個箱同垃圾保安

綠核排25係咪冇野揀？

今日去開左條隊 得果條

有冇填僱員薪金證明

一三五開八點至一點，有咩想問就親身上去問啦

強姦金係交你一個月供幾多，點解會變左交權益報表

粉嶺咁遠，點住

粉嶺唔係人住既 狗也不屌

下，果張野要交架咩

當然要啦 右下角要簽名

想請問下，有全職，同兼職，咁兼職要出市埋證明嘛？😖

走資個排開左好多證券戶口, 但一直都無入過錢, 所以無月結單
係咪都要提供9/9資產證明?

成份野得2個位要簽，一張係申報入息，一張係剔返你咩文件

同埋有時d戶口可能淨係得一兩個月擺左錢係入面
淨係得有balance個1-2個月就會有結單
唔會有齊4月-9月既月結單比佢計紅利
我淨係交個1-2個月既月結單, 感覺上好似隱瞞其他月份既紅利收入

呢張係你交申請既副本，佢print出黎比你當reference, 唔係真係要你簽

唉...排wm五百幾，又要間到兩房，都唔知揀到邊到 真係心都累埋

sor 我自己on9 記錯左

有得簡當然馬鞍山 話哂隔離有火車站先

Wm5XX無乜可能馬2
馬1應該問題不大

我個份都有問題 聽日去問問

如果你申請填錯左影響大既就gg架啦

個名度錯左隻字

中文名有個字錯左 算唔算嚴重

果d應該ok

我自己劃線刪左個錯字，之後係旁邊寫返岩個字 再簽返個名渣 我都驚驚地

有入息就應該要出啦 如果有銀行過數record都得

唔該曬

我老婆生日都錯左..
咁多人有問題唔知係手誤定係網上交表個系統有問題

師兄有冇劃左佢改返岩

想問入息如果冇薪金證明書，可唔可以用12個月存摺salary紀錄

心急人上

佢寫話可要 但要加埋12個月mpf 證明吧

我問左恆生佢話無問題，佢哋銀行不嬲係咁

問題係我連馬鞍山都未去過，始終覺得鑽石山好啲

得呀，琴日去樂富問左，佢話遲啲啲主任會寄信或者叫申請者親身去簽名證明自己冇固定僱主收入證明

咁話要稅務文件係咪姐係1920稅單？

係呀 叫你交稅個份野要印出黎

有，想打去不過都係冇人接

唔會有人聽 要一三五早上剷上去問

咁前都又矮又閪就收皮啦屌

鑽石山一定嘈過馬鞍山 而且平均呎價都係馬鞍山平啲

老老豆豆就算有鑽開低層 到時甩手都麻煩

鑽石山低層 真係會致癌

咪撚理佢啦
馬鞍山佢都未撚去過
你同佢講經咩

平時係咪好少出街, 去搭黨鐵都要問人邊個月台邊個方向先夠膽上車

我都係痕生，同樣問題
我已打左輸數
今日都聽到一兩個人有同樣問題

我得60蚊係痕生
同低左後補12月結單同對上一份月結果-7月
需然12月未出
但係已print screen畀佢參考住先

痕生而家要每個月都要整條數入去養份月結單

有咩交咩 唔夠料佢會叫你後補
除非你個細路個戶口有幾百萬 如果唔係冇乜嘢好擔心

我只係少去嗰頭

有都唔緊要，同埋諗住住過世

如果因為咁申請唔到
咪比其他人接貨囉
當慳返幾百萬
然後可一心一意轉晒D錢去英國算了
呢世唔駛再諗係香港買樓

我覺得問題不大 反正無咩錢
佢直接去痕生check仲好

唔好意思想請教下各位
佢封信上面有寫出信日子計7日內要交
但封信最後又寫31號前交即係點

佢根本應該直接check
白居二完全無著數都好似審犯咁
假定你呃佢
唔小心填錯都又拉又鎖

明明報錯報漏都唔會過額
但佢可以借口reject

唯有盡快交囉
親身交

又唔係報漏 報錯9成都會
特別係保險果d
果d紅利計到我頭都爆

我痕生只係銀行出唔倒文件畀我
我有去痕生申請文件 有埋信
畀埋7月同12月資料 佢唔信就算尻數
留番錢裝修間村屋

巴打之前俾人reject 過？咩情況？

馬鞍山對正highway
飛車好嘈

你上黃大仙討論區睇吓 晚晚特別係週末準時02:00飛車 仲要話高層都聽到

打和

有街坊話10幾年都係咁 之後好似話本來區議會通過咗喺龍翔道加隔音屏障 但就因為黃大仙太黃 所以比民政事務署hold住拖住唔搞個工程

7個工作天

隔音屏障無乜用, 半夜嘈多數係響喉狗飛車, 幾時炒撚死哂佢地

一日一祝福

係咪31 號最後交野

有無人知白表按揭係咪除咗唔計壓力測試之外
基本都要有收入証明到係可以供到樓先上到會
我見上網search都係話好易批無收入/低收入都會批到
但無講明白定綠

一直聽都係話易，但無收入都批咁都幾誇張

見人係兩老退左休自己抽
按揭只係落個諮詢人就得
諮詢人入息證明都唔洗
係咪咁易

但係稅單係上年1920交稅喎
佢唔係要我哋畀最近六個月嘅薪金證明咩
咁關上年入息咩事

佢要求。。 冇辦法

你會點交?
我打過去問 隔左日終於有人打返黎

我都係老豆依年 係咁做做下冇得做 係岩岩做返個幾月工
話寫現職收入就得 寫僱員薪金證明書
但張野僱員薪金證明書 係要寫4至9月
但我老豆都係岩岩做左個幾月 未有MPF..
又唔知點證明佢收入

未問得夠清楚 唉聽日剷上去樂富再問

上YouTube睇係薪金證明表照填 我係7-9月咁
9月先扣第一次mpf
出年公司先會報稅 寫得清清楚楚

平均月入就薪金總數除番工作月數再減平均mpf供款
無供就唔洗減

哦
但我老豆冇4-9 月 要寫11月後wo
岩岩先轉現職

想問係咪有身分證就唔使出世紙同護照？

咁我唔識
你都係去樂富問

睇你同邊個一齊申請 同老豆老母就要你果張出世紙
老豆老母結婚證書

唔洗出世紙 11歲以下先要

麻煩晒巴打

屌果到又寫身分證護照同出世紙

份野係好亂 開頭我都以為要

WE5XXX 係咪無機
但又收到信

應該收到信就有份吧

再加上今年好多綠表人簡唔到大樓 就會放棄唔要
有d 就得返皇后山就唔要 應該有機

有冇上年白表成功人士分享下
若果文件冇問題係咪等收信就得？

寄文件過去，收到會唔會有通知話收到文件通知？

WE49xx又收到信，我諗機會唔大了

老婆泰國籍但有身分證，冇三粒星白核係咪唔會被DQ?

我就係見到係咁
但問銀行fd佢話綠表係識呼吸就得但白就唔知
因為佢間行唔做
居屋唔係間間銀行都做，話複雜啲

我都見到但聽聞白同綠有分別所以想問

白表應該都一樣標準姐
應該只係5%10%首期分別

Bank on list

居屋按揭唯一一樣有變數既係TU record 同破產記錄

但都有銀行選擇做 有銀行完全唔做

居屋開放式單位係咪淨係派比單人？

唔報佢咪 DQ

No

不過正常黎講冇人會以開放式去做目標
而且我相信最後個700個單位有90%以上都會係皇后山開放

咁如果頭二十名白單有冇得揀馬鞍山

逆地而處 如果你有一個家庭 最後得返以下3個選擇：

1）馬開
2）皇后山一房
3）皇后山開放

你覺得佢哋會揀邊個？
我又調返轉問 你覺得邊個最唔受歡迎 會變成賣剩蔗？

我相信你會心目中有答案

冇，排第一都冇，揀剩700個單位就到單人揀
皇后山開放式有824個，即係有124個開放式白核都要含淚揀

多謝巴打解答

有報

老婆唔好做聯名業主，要俾多一筆「買家印花稅」

應該無

核心家庭係唔係可以只落一個人個名

有冇白單收左信

唔得啦

資產審查交表係咪親身交比較好？係咪一定要樂富交？

LN

Lm

WM3千頭應該就係含淚呢124個

借問如果正常兩個都係永久居民近親既聯名係咪唔駛額外俾？

睇郵chop 架

單名或者聯名做業主都係比一樣既印花稅,
點解話聯名要俾多一筆

有喺香港註冊就要報

佢老婆非香港永久居，買樓要俾「買家印花稅」

10. 問: 如果住宅物業由一名香港永久性居民及其屬非香港永久性居民的 配偶共同購入，是否須就有關交易繳納「買家印花稅」 ?

答: 由一位香港永久性居民及其非香港永久性居民近親(即配偶、父母、子女、兄弟或姊妹)共同購入的住宅物業，而各人均是代表自己行事，無須繳納「買家印花稅」。

7咗
「而各人均是代表自己行事」
呢句點解？

淨係比AVD, 唔駛比BSD

真係接受唔倒粉開就等下次 買左就無
但係樓換樓就無咩所謂

開放式好難換走

白表家庭, 個NO.18 排第6
早幾日收到報收入表....其實係唔係無機會
無機會既話就廢事報收入

咁不如就等下次
居屋只可以買一次
雖然下次唔知幾時中

白核？
WM6?

唔係白核啦
普通家庭

其實抽單人隊就一定預咗係每一次供應最差嗰啲單位
所以啲人一開始唔睇個機制 到後知後覺先知得皇后山開放先揀

WM
仲要排3千3百幾....
係唔係收得皮

up乜尻

搏下年繼續有7千個盤賣 得4-5千個就算尻數

而且果700個粉開正路清得哂既 真係平咁多
綠單食唔哂白單都食

有機 不過得粉開你揀

我個no.係wm33xx
打錯姐

得1千4百幾伙
排3千幾真係

綠單應該有機會放棄 對於佢哋來講放棄not a big deal
白單就自己諗自己啦 蘇州過後冇艇搭 六萬蚊有得做業主仲想點

白核有2520
計埋DQ放棄差唔多
因為得粉開你揀

WM3300唔係排3千幾，前面仲有二千幾綠表

咁可以唔洗晒時間填表

白單要12萬
不過月供5千 邊度搵

填就有機會買到，唔填就88，做人唔好咁on9

聽日last day我表都交埋，今日先收到sms，如果唔知有信就GG喇

我啱啱係樂富交表嘅地方問咗啦，最遲聽日31號6點前要交到表呀！

我都係 真係on99

WM39XX 收到信叫我交入息
係咪姐係陪跑

都係果句，搏就有機會唔搏就無

WM002500 想要二房單位就夠 邊度都可以

1房間兩房頂住先

各位巴打 小弟新手 第一年抽綠表家庭with老人 大約排900左右 想問下中鑽石山大單位或者馬鞍山大單位既機率係唔係近乎零？😞

總排名900 定係綠長900先？

469+782=1251
如果總排名900點會冇得你揀？
如果你GE900 就真係燜水d

抽撚到就肥仔

綠表唔係話唔洗check資產咩？

岩住嘅可以買
博換樓不如等下轉抽前啲
儲多啲買私都得

唔知翻工翻港島要幾耐

我表都交埋 sms都未有

行去皇后山邨搭巴士去火車站當半個鐘
最搭沙中線 一個鐘鬆d得唔得

WM1100想要兩房邊度都得
有冇機會

下次要頭一兩粒珠先叫穩陣有一房

咁其實白表單人表示都可以考慮 樓換樓 問題係唔知個一兩條馬路點support到三萬人出出入入

遲d有粉嶺繞道直接落九龍坑上高速
區內道路就唔睇好

房署都係垃圾

會變成屌觀塘老母咁

應該會衰過觀塘

肯定會起另一條路出去

香港嘅城市規劃

綠長排千頭
連馬鞍山一房都未必有

觀塘老母真係誇撚張

師兄你講清楚d
如果講緊GE1xxx 你連樓都未必有得揀
起碼dq3成綠長先有你份

綠長咪下年囉 有得排長者隊已經贏在起跑線

咁又係 可能下年直接買鑽石山綠置居

根本上大把機會

我白核有粉2已經要感恩

等到個孫入大學就有啦

求救 🆘 網上申通填錯地址 打房署無人聽 點算呀😭😭😭

點會呀。今次正常GE1200前都穩陣有得擇

如果用返上年個比例。可以嗌到GE1500添

基本上用到GE 擇樓。馬1 都仲放梗題。分分鐘有啲冇咁好條件既 馬2/鑽1 擇下都唔出奇

就算你GE用唔到 睇你應該GM都唔會太後 係GM 擇到馬1都應該仲可以

31號DEADLINE
今日下晝3點SMS

你呢個no.相信可以係粉嶺任揀2房
利申我同你no.差唔多

想問一下政府點解唔比d固定市區樓盤名額比白單d人可以揀到其他市區既樓盤，咁對個d白單既人唔公平。d白長綠長揀曬d市區樓，剩低得番山區盤可以揀。

呢個世界冇絕對公平 只有相對地公平
而且如果講唔公平白非核仲慘過你哋白單

政府嘅責任只不過係資助你哋上樓 而唔係保證你地買到市區樓 同埋每次佢推出咩樓盤係視乎好多嘢

白單從你入申請表嗰剎那起基本上你就知道自己中左有咩揀 唔鍾意買可以唔入紙 咪等吓一水車屋你覺得所有地點都OK先入紙囉

睇其他討論區好似唔一定要落曬兩個人名wor

但係白單如果抽中都係住山區，而且周圍無地鐵站，巴士總站。就摞今年既例子，山麗苑，既無地鐵出口亦都無巴士站，你叫d人點翻工，出行。又唔係個個都有車。所以我只係認同你部分，但係歸根到底政府都要解決交通配套問題先至好賣d山區樓，加上依家香港經濟咁差，政府更加要發展基建，配合建屋目標，而唔係亂用錢（補就業計畫）

上年2019白單咪冇山區囉
鬼叫你明知今水有皇后山都抽咩

咪咁痴線啦大佬

不如送埋比佢 包埋水電差餉地租

純粹係討論下姐

希望大家都揀到理想單位

火炭2有冇機會？其實係咪火2會多人爭過馬1？

落成果陣一定會有巴士站小巴站

應該係

2房需求大過交通方便

況且交通呢家野慢慢發展就有

但大細係咁大就咁大

山麗苑隔離有商場, 有巴士小巴總站呀, 爬文啦屌你

我自己就馬1 都唔會火2

始終交通同環境都差好遠。不過每個人or家庭個考量都唔同

上年居屋都有馬vs火。或者你可以睇返上年銷售情況就知邊度應該受歡迎啲

知唔知邊道有得睇？

唔係黨鐵站隔離/上蓋好算係山旯旮囉

交完表會唔會確認之類 交左個幾星期都無通知

GE8xx，係咪唔洗諗鑽1？

粉嶺本身夠哂平,2房買多架車同車位 冇得輸=]鑽馬898

鑽開要唔要？

你啱

不了

無經驗..尋日睇信箱先知收到信...咩野都未交
係唔係已經收左皮

睇封信日期

封相寫28號要交..
但我肯定封信28 29號先到

27號有睇信箱都唔見
收到之後打左去兩日都無人聽

下。。 咁遲先收到？ 乜唔係都係31 號交？仲有早d 個批？ 咁你封信咪18,9 號出

封信17號出
寫要我28日或之前交去

而家都唔知點好
第一次抽無經驗

填哂佢 印咁d 資料 星期一早上親身交去樂富先。 得星期一三五早上先有人問野。

交晒資料，幾時先會知有無比人DQ?
會唔會等到差唔多揀樓先知？
無盡嘅等待好唔踏實

好似唔會通知，佢寫如果合資格又到 簡樓時先會收到通知

😩咁衰，早d話比人知等人死左條心喇嘛

就係。。 不過如果5,6 月都未收到。。 應該打定輸數。。

但其實正正常常點會比人DQ
條數計岩 資料比足

正常就係 但每年都幾多人被DQ

想問下正常程序係
攪珠>通知交資料>揀樓>簽約?

咁之後仲洗唔洗交10 11 12月 至 揀樓前既資產證明?

如果唔洗 到底係邊個位比人DQ左

入息超出 總資產超出 或者 冇收入同強積金證明 文件。。 好多人真係唔睇。。

如果想按8成，係咪到時揀完樓比本票支票果時比果兩成？
同埋係咪收樓前兩三個月先去做按揭？

最多係個d 老豆老母冇離婚又冇填晒 老豆老母未死用爺孫博長者 呢d

如果有d 資金報漏，但計埋都唔爆，佢會唔會通知叫你報返交返證明？定一野就DQ?

已經是虛假文書罪 搵定律師都得
除非你黑警啦

想請教下如果公屋得一人長者名，綠表係咪都當一人申請者？

白單係咪未收到信

想問收到信如果無比人DQ係咪一定有得揀樓㗎

利申 第十個波 白核

有冇有經驗嘅巴絲可以話我知
大概幾時先到綠家白家揀

每日大約會叫大約160人去簡樓

唔計重計戶啦。咁綠白長 有2100quota

咁綠長就大約6成人會簡到樓。白長就大約8成

咁粗粗地估算應該邀請2600-2700人就可以玩完綠白長隊

再除返160。即係開始擇樓第16，7日就可以到綠白家啦

不過唔知咁計啱唔啱希望幫到你

希望可以提早 有得揀樓

依家COVID冇推遲已經屙LEE得帝

來緊還有綠置同2021居屋 所以我諗佢加快速度處理

Co你老母

咁都要老母

想問白表係家有長者排第11有冇機會？白表開始收到信未？

白長收到信啦喎 第一批28號交交件
第11粒波理論上一定有得揀 你有無check信箱

下....但係暫時信又冇 sms都冇wo...

Check 埋 email

都冇..我應該打電話去定直接去樂富？我又怕冇信人地直頭吾理

你查左你編號未
大約排幾多號

咁早睇黎你係長者隊

如果你真係肯定27號都未收到

我覺得係可以同房署講

但一定會好麻煩

例如如果你屋企信箱有cctv 咁就可以證明到

或者要睇下郵政局有冇record

但睇上面d post咁耐都唔見有人係限期內收唔到信

都唔一定架wor

前面出席曬 揀到曬 揀完咪無

第十個波即係排幾多阿

WM5xxx

你不如直接講你係WE幾多喇

排11係講緊個波排11 定WE11阿

WM5XXX好後wor

機會好微

總數得7047

你WM5xxx

長者都2100個

你前面都5xxx個

仲未計綠核幾千個

有得揀都好難揀得落手

明白 thx

排18粒 都有電話打來提示叫看信箱Wo 真日果晚就收到信 28號交左

白核隊
房署22號寄信 我住山旯旮鄉村23號收倒
一樣有sms 不過31號deadline 30號先有sms
長者隊正路都18號寄哂出去
28號deadline

所以長者11號 是一定有樓揀 無可能無信Wo

係個波排11號 姐係44 email 信 sms咩都冇

你地講d 波講到199999999 都唔知你地講乜

其實到左呢個moment 個波咩number排第幾已經冇意思
大家只需要講WE/GE WM/GM WS/GS個d number

WE900幾

冇理由喎 如果你呢個Number冇俾人DQ就一定有樓揀
理論上呢個Number全部都係28號截止 唯一可以解釋嘅就係寄失咗

打左電話去問 轉左去1823 佢話要等星期一房署覆 好怕最後係話我地放棄左個機會😭

我想問白居易個資產審查，佢要我交返9月9號既資產總值證明，
係邊度可以check到?

有冇師兄知 星期6 個箱仲會唔會放出黎比人交?

你咪俾户口ebanking statement / 存摺，最近9月9，或者有前後既日子
仲有其他資產既就計，睇佢寄黎份野啦，人地好清楚list 晒

好奇問下，白長42xx 係咪應該冇機會？
收到審查表但覺得冇機會冇交到

31號6點已經截止交表啦

交左 有1% 機會 唔交是零

白長有機會
唔交文件是0

WE4xx 咩都交晒希望唔好DQ
計過數應該可以好抆邊咁㨂到鑽二
只求一切順利

仲有4號交表果批wo

我今日丟左信入郵筒，但聽日星期日冇人收信，星期一先收，咁咪會過左期限？我都係要4號前交因為

佢好似係寫1月4號或之前

即係我1月4前寄就得？冇話佢一定要1月4前收到我封信？

有無人白居二家庭有機會買都已經放棄?

利申: 排5000, 不過今年肺炎, 被炒, 而家無錢供, 被迫放棄
身邊有個家庭排2000, 都話屋企經濟問題放棄, 費事到時拎到張証又心郁郁

想問如果我同媽媽組成白表核心家庭
呀爸有物業，媽媽物業無名
係咪會被DQ?

我問左 有需要 佢比原本交個日再延長7日

有朋友第一粒波 但無錢買

如果你老竇老母冇離婚就已經要DQ

可唔可以申請改家庭成員個名架

就算加咗你老竇有樓一樣DQ

所以結局得壹個

明年請早

叫佢老豆賣樓再過兩年冷河先

如果佢老豆果間係普通私樓/村屋既話
原居民丁權唔得 任何政府資助房屋都唔得

仲有 確保你地三個收入同資產都無爆上限

仲賣乜鬼，下年用單人吧啦

佢搵不如個女朋友結婚再抽會好d

已婚要一齊申請，
申請無加阿爸＞DQ
如果加返阿爸＞有物業＞DQ
如果減到阿媽名變非核/單人＞下年請早。

多謝參加2020居屋大抽獎

比我就叫老豆老母離婚

其實好多人都預左無錢買, 但都HOLD住個位,拎左証先

我就寧願俾個機會下家了

白單排180，仲未收到信，係咪無機😭😭😭
好灰

係 夫婦冇得分開申請

我都未 好似白單未咁快？

白單180 有皇后山簡

第一封信交資料應該要等長者隊揀先有

點解唔係wm交完就可以交？

想問下大家而家係咪開始收揀樓信？
我綠長第8粒波未有信

第四粒波就無了

資產審查信咋 無咁快到揀樓

有無人白表收到
白表第一粒波仲未收到信

白表都有分group
你WE WM定WS

WS

交表係咪入落個箱度唔洗親自交？

寄都得啦

入落個箱同親自交有咩分別

想知道係要去counter 對身分證定就咁入落個箱就得

對乜身份證。。 房署咪寫住居屋2020 form 入箱。。

俾你早交又點，又唔會快咗簡樓，截數日都係9月9日，同埋到揀樓當日唔超標

請問一下
我同我老豆老母用綠長申請 老豆過60
但我老婆有物業
會唔會影響到我老豆老母買樓
業主係佢地 唔係我

你有份係份申請表就會DQ
除非你同你老婆冇結婚

點解要加你名去抽？

所有申請表落名同唔落名都總有背後既原因

公屋用長者隊 一定要寫晒所有家庭成員

但我老豆老母用綠表
要扔番間公屋出黎 唔係唔會check咩
同埋 我老婆有物業都唔關我老豆老母事
甘都會影響到？

無研究到綠表 我白表撚真係唔知
但印象中有物業就唔可以有名係公屋?
跟足規矩你當初應該除名先

自己睇

sorry 柒左自膠

自己睇番綠表申請須知

我老婆有物業 我一樣可以係公屋家庭成員
只係奇怪 點解老婆有物業
會導致我老豆老母用唔到綠表

#432

check左一樣有呢個要求 所以都係GG

但係綠表佢冇左白表既2.7項
冇話成員或成員配偶不能有物業

我睇到一句只要持有綠表人士都可以申請綠置居，更沒有設立入息或資產限制

係咪即係冇事唔會dq
好驚搞到屋企人抽唔到

我覺得個邏輯係 既然你已經結婚 既然你老婆有物業 點解你仲係公屋名上面？ 點解咁有錢仲要用公共資源？ 點解唔可以同老婆一齊住自己間屋？

見#436 1.7項
一樣有

Check 到你就仆街

公屋冇之餘殺埋你訂
之後告你虛假文書

公屋家庭成員即使配偶有物業唔會影響到家庭成員自身要除名
我上網睇係咁

詳細我唔識啦
不過目前睇都係DQ case

要坐時光機

佢1.7就係話 要填係埋配偶
但綠表冇白表2.7項話配偶不能有物業

依家同老婆離婚趕唔趕得切

咁你填申請表個陣係唔係填已婚

係 send 信去改
話突然離婚

甘咪好嚴
綠表交番間公屋 都要其中一個家庭成員既配偶冇樓

我覺得房署有心咁做

因為公屋政策目前對付唔到你呢d 人
（即係結婚而配偶有物業又唔加名落公屋 自己又甩名唔想大搬細）

咁既情況下唯有迫你地唔加名/唔甩名就買唔到居屋

當然做就另一個戇鳩情況就係叫人唔好向上遊買居屋 唔可以放番間公屋出黎比排緊既人

公屋戶用綠表抽居屋，就算戶籍上有人有物業都可以 (資助房屋人除外)。
問題係佢申請時，有無虛報婚姻狀況。

如果你填已婚而未加老婆入戶籍，
邨辦無理由唔跟進你戶籍問題？
兼且，你老婆層物業係會直接影響到申請資格，居屋小組唔會唔理㗎？

當然，你虛報婚姻狀況搏大霧就另計。
不過，我建議就唔好啦，婚姻狀況，物業資料呢啲全部有記錄太易查，白字黑紙無得呃

就算俾你買到，查到你虛報告就

如違反《房屋條例》第26（2）條，即在購買資助出售單位時向房委會作岀明知是虛假或具誤導性的陳述，即屬犯罪。一經法庭定罪，最高可判罰款五十萬元及監禁一年。

如所購買的資助出售單位已正式入伙，法庭更可根據《房屋條例》第26B條作出命令，要求購買人向房委會繳付一筆款項以供沒收，款項金額相等於該單位的原來買價與在判令發出日的市值兩者之間的差額。如所購買的資助出售單位仍未正式入伙，房委會可撤銷較早時與購買人所簽訂的買賣協議，並根據有關條款沒收購買人所繳付的訂金。

」

絕對離婚令出咗未？

即係我照有寫佢去家庭成員到都冇影響？即使佢有物業

我係表上寫左已婚同埋填左佢落去
房署收後後就冇理 可能遲下就寄信黎話dq
順帶一問 綠表係咪 收完攪珠編號就冇再寄野黎？
Dq 會唔會通知你

咁你老婆係咪已經有戶籍？
因為你頭先講到好似得你同兩老申請

我係表上有寫埋佢
照交左表

So9sad 即係即使佢係四人家庭 共資產224萬以上 （物業又好現金又好） 只要家庭收入唔過8萬就唔使收樓

唔怪之得有公屋真係人生贏家

同埋我意思係如果佢加埋老婆名可能both income同資產會爆

瞓醒覺有花生食

WM31XX 係咪機會渺茫

利申：鳩噏 得閒先問下房署朋友 純粹學術討論

你係居屋申請表上有就寫埋佢 同佢有冇公屋戶籍係兩件事黎
我覺得重點應該係你老婆係公屋上面有冇戶籍

處境1: 本身老婆喺公屋上面有戶籍
我諗唔到佢有冇樓對你個申請有咩影響 suppose佢已經喺個戶籍上面 而公屋審查應該都會check到你地嘅資產同埋收入唔過先比你哋喺度住 （即不超過8萬收入及224萬家庭資產）

處境2: 本身老婆唔係公屋戶籍上面
呢個係你嘅問題嘅重點

究竟綠表申請者是否需要所有申請者及家庭成員都必須持有公屋戶籍？

綜合申請須知 雖然成份野冇明確列明申請者及其家庭成員必須為公屋用戶
但睇番成個item 1.1 及1.8
以及綠表原意係比公屋使用者請申請居屋 應該不能加戶籍以外人士去作申請 又或者家庭成員必須成為公屋戶籍之一

所以會衍生下啲兩個處境：
處境3: 你必須加埋你老婆落去公屋戶藉一齊去抽
唔知你到呢個moment 加唔加得切 而且要留意月入同埋資產唔爆

處境4: 你老婆不在公屋戶籍上 所以DQ （因為所有家庭成員必須為公屋戶藉上）
呢個唔係太清楚 我得閒問吓個friend先

唔該晒巴打先
我就係驚處境4
定佢會之後再審查果陣叫的加番就得

情況一：家庭成員在申請期間結婚，而配偶有樓
一個常見的情況是申請期間，家庭成員結婚，而配偶是有樓。那麼，由於㨂樓時房署需要業主及家庭成員再一次聲明婚姻狀況以及配偶有無樓，故此當房署知道家庭成員已婚而配偶有樓，申請人便會喪失了㨂居屋的資格，就算抽到。

情況二：家庭成員在申請期間結婚，配偶有樓並馬上轉名
有客人問：「如果遇到情況一，即家庭成員的配偶有樓，那麼配偶馬上把層樓轉名，能不能保留資格？」答案是不能。因申請資格是需要業主及家庭成員㨂樓前24個月沒有擁有物業。因此，就算家庭成員的配偶馬上把層樓轉名，由於到㨂樓時應未過冷河期，因此應不符合㨂樓資格。

虛假聲明後果是層樓會被收回
如果真的有家庭成員在居屋申請期間結婚，而配偶有樓，又真的抽中，㨂樓時隱瞞房署說仍是單身，那麼如被房署查出，會收回居屋。

集思廣益

呢一隻則大家覺得點樣間三房最好？
我研究咗好耐 淨係睇到居屋皇得以下一個方案（YouTube反而冇乜片介紹呢一個則點樣間三房）：

但係我用橙色圈住果三埲牆 如果唔用透光物料（如玻璃）個聽就會變成黑廳 但如果用玻璃落窗簾三間房嘅私隱度又好似會變到好低

大家會點取捨？

郵印有日期, 影上睇下先啦

用長虹玻璃應該好啲？
跟居屋皇個設計 個廳係咪會無冷氣

一言驚醒步驚魂 係喎冇冷氣喎屌

呢d ？咁我寧願用玻璃屋落窗簾🙈
好似打飛機都俾人睇到咁

裝分體式應該可以解決
但係就要接受個黑廳

有啲好似無咁透 或者痴磨砂貼
唔想黑廳都係要一出房就開窗簾

或者淨係揀幅細牆做玻璃
居屋皇左下間房整玻璃影響唔算好大
有少少光滲出廳 好過全黑 又唔洗間間整玻璃

有道理 再研究吓先

我都諗緊兩房間三房
如果好似居屋皇咁梳化擺位 不過唔要個櫃
咁梳化對上用玻璃/趟窗入光 房裡面裝窗簾

其實有冇人用過居屋皇or公屋裝修易裝修

不過我預咁樣裝

其實唔錯 唯一一個缺點就係住呢間房個人要有啲犧牲

係 我會裝窗簾
日頭番工咪拉開佢
收工番到去/天黑拉埋佢

佢係用綠表抽，以上QA唔啱用。

即係已婚就一定要加老婆入公屋戶籍？但同時只要入息或資產是但一樣唔爆，老婆有樓都可以加入去？
我既概念以為正常老婆有樓結完婚，老公本身有名都要係公屋除名添

但如果咁都可以加入去，照理又無理由俾佢加落公屋而唔俾佢用綠表換居屋

所以就睇邨辦點處理。
可能要佢刪埋戶籍走，留番兩老繼續買落去。

至於其他有樓/爆入息資富戶，佢地係簽一年license交市值租，之後會收屋，但係簽license嗰一年期間，都可以用綠表資格買一/二手居屋。

冇得買
又係抽獎

今日收到房署sms 話寄咗信俾我叫我提交資料，係咪即係有機會揀樓

巴打咩number

WM54xx 白表核心家庭

想問下居屋窗花拆唔拆得架

你夾硬拆無人阻止到你

想問下大家鑽開同馬一，大家會點揀

鑽開
馬一

鑽開夠高靚方位先可以諗吓
比我一定係馬1

呢個唔識答你 預左幾年後放就睇高低方位買到咩單位

個人覺得自住就睇夠唔夠住行先 你見上面d間房討論 我一家幾口一定要間3房先夠住 但2房則間3房都唔易 1房間2房對於有家庭有小朋友嘅人真係唔夠住

交左哂文件先算啦 交左叫有個機會 唔交就無

夠住嘅話之後咪考慮交通同埋環境囉

個個都話鑽石山公屋王只不過都係同今期嗰啲比
同番何文田長沙灣將軍澳比較又真係各有各好 未必贏到

所以鑽石山地段雖然係貴呀 但到時易手時（綠表又好、白居易又好、私人市場都好）有其他屋村比較 分分鐘有價冇市 而且馬鞍山會有沙中線而且平均呎價較低 皇后山飛機文20年後可能升值最高都唔出奇

所以講到尾 自住方便自己覺得環境舒適最緊要

個人意見

想問居屋2020 79籌 有機會揀到咩樓？
同埋仲未收到信，洗唔洗打去問？

冇長者根本唔洗諗3房
個遊戲規則買倒兩房已經好畀面
兩房個Size公屋已經係4-5人屋

不過鑽1/馬2 自用一定馬2
鑽1係方便 但係會生小朋友都係有大買大

FB 見到其他人分享 見到都有啲妒忌

首先你會同咩人住
層樓一定要樓長者名
當你長者1個 加你兩夫婦
將來加多個小朋友
已經一定諗2房再間3房

不能說的秘密

鑽石山仲有活水公園

有呀 不過比公屋同埋綠置居食咗最靚個view 之麻

食得鹹魚抵得渴
唔係預左架咩

你冇get到我意思

所以咁講 鑽1既地理位置未話好到可以cover哂馬2既優點

巴打講白dd

想問我單人屋居2020白表 79籌冇信又冇sms洗唔洗打去問？

巴打你3-4個人住 1房間2房只係岩岩夠
如果唔會增加人數係無咩問題
Plan左裝來會換大屋就當我無講過

你wm幾多？單人得300個quota，打去問吓又唔使錢

唔係WM500內可以下年請早

W099379

點都好 依個係你既問題
點揀都係你既
你將來點規劃留番畀你自己做
你最後揀鑽1/馬2都唔會影響到我
我All in 粉2

平 其他唔係供唔起 不過會比較危
我只係計自己一個人供又最穩陣既情況
1房唔夠用
馬2唔到我揀
計埋工作地點 粉嶺最岩我咁解

話說想知皇后山認可殯葬區係咪遮係之後都係墳場

即係原居民墳場
佢地可以申請合法開個山墳係度

原來是咁樣 個area都幾大

對正個墳場景

基本上好似一半單位都望個邊

買咗都可能賣唔出

近大灣區新港人

大陸人好重視風水 邊敢住

All in 粉2 唔會畀依d小山墳影響倒

破四舊！！！

綠長排16xx有冇機會呢，今年好似唔係好好市，有一半綠長唔揀我先有機會🙃

WS001858係咪已經收左皮

你下年再嚟過啦

WS 係咪仲味出信

白單2波就訓教算啦
點都冇你份

巴打係咪諗住2開3?
有冇諗點樣間
今日睇左下都覺得幾難搞

係廳間房我會參考咁間

我有諗過用通電玻璃

去控制透唔透光

睇左好多
綠家 第6粒珠 （08 波）排14xx有冇機會揀到馬鞍山/火炭 一房😅

今次綠表係慘啲。因為64開 所以擇樓速度都冇白表咁快

以你個排名對面白家都擇到WM 20xx

加埋硬食2100個長者。 你實質排名去到5千中

既然個排名係咁被動 就唔好計咁多住

因為真係唔知排你前面啲人有幾多放棄同簡左咩單位

去到開售既時候mon住房署個網睇下賣成點再諗都未遲

多謝解答，希望到時候仲有一房啦

Vm9xx收唔到封信,收到sms，打咗去1823備案
想問信內文件有冇得就咁印出黎？或者有冇得就咁跟上網個check list交文件？
1823職員話佢哋而家唔睇Email佢哋處理緊大量信件，收到我封查詢信都一定過期限

我本身白居二同細佬一齊抽 兩個都未結婚
岩岩交左入息資產申請表

如果喺出結果前佢要結婚 我通知白居二小組 佢轉左婚姻狀況 咁我到時係唔係要落埋未來弟婦個名 資產審查果堆係唔係要再填過

轉左婚姻狀況會唔會對審批我合唔合資格好大影響

Wm2x 鑽1有冇機

係咪即係 我寫填埋我老婆入黎都得

係 所以你唔好再搞咁多嘢
總之綠表肯交屋就就係大晒

有極少機會有貨尾

睇完覺得都唔錯 之後話俾老婆聽就俾人屌 佢話我幾廿蚊一塊窗簾同一個效果

唔該巴打

洗少樣野
少塊布係到壓位
"high tech"

wm2x 勁

不過機會都係好微

你諗下前面2100個點揀點盛點會唔揀鑽1

間間房就咁一塊布咩

如果係唔係都要裝玻璃加布

咁不如用通電玻璃喇

料費唔貴 最貴都係人工安裝jie

正路家居最多都係2m x 1m
料連人工應該3~4k

雖然點都有人排廿幾
但睇到WM20真係勁

我都想買到心水單位 不過個排位

好似幾好
但會唔會好易壞，如果壞左係咪會變唔到透明？

唔係呀嘛，咁都屌咁都叫同一效果咁注定最尾實係hea 裝

假設無人跳馬1 火1 山2
WM2X連鑽開都無
不過相信鑽開唔會咁搶手
鑽1馬2長者隊應該清左9成 可能仲有貨尾

無長者隊玩就係咁

老老實實 我就會貼磨沙貼加窗簾 隻窗做趟窗

排WM20鑽開都冇 咁後面食得屎
長者隊點都要大啲掛 開放點住到3個人

假設姐
長者隊無乜可能食鑽開
唔岩心水咪下年
下年長者隊大把靚位揀

有諗過做日式趟門
但感覺唔多隔音

嗌得細聲啲忍住先

我忍到唔等於人地忍到

喔 睇來我都明年請早

原來我加老母個名(已婚) 嗰陣
無加埋老豆。

DQ 啦可;?

其實窗口機都可以，大匹d 開個房門吹出黎
當然前題係你夜晚訓覺度門都唔關啦，唔係焗死
我公屋舊時都係咁裝，係後尾壞左先一次過裝分體式

長者隊真係有長者咩

但係好老實鑽開真係麻麻哋吸引

呢個問題唔算大

試下加番

鑽開第時賣番出去都唔知有冇市喇

無鑽1寧願要馬1都唔要鑽開

自住唔夠住（除非你兩個人住）

就算考慮未來放 綠白居易都係家庭申請多要大房
私人市場我當你最平228萬個鑽開單位 63折 補完地價都要361萬 高層可能接近400個

直接去樂富啦

Fb有個投票個賽果係咁 皇后山熱門過火炭

唔係咪麻 有人唔做去做狗

做狗依家野留番畀我做啦

而家行雙軌制,是但一樣超出上限都要走.
同埋唔知你個表係邊度得黎,我係睇呢個:

你岩 我琴日問個HA friend佢都係咁答我

鑽開住唔到3個

鑽開果d當長者隊無人要 去哂馬1 火1 粉2

香討睇普遍都係火>粉
唔好搶粉2呀你班仆街

玻璃加簾
當年我長關房門，係老豆老母房先長開
其實唔係兩個人住都係差d ga la, 就算關門都係要細聲d

火炭地點係真係衰，除左3房係賣點

唔好唔要火呀屌，完全無人要我就無馬2

咁其實上面巴打結左婚老婆有物業係應更要除名而非加老婆個名入去，一加左資產就無乜理由未爆。。。

今日新聞，勸大家唔好以身試法

坪石邨公屋戶瞞報擁大埔地皮建丁屋 值1600萬 判監禁14天無緩刑

老婆有物業係直情唔準加。

Ching有無去樂富

今日直接去交咗文件先算，跟住網上個PDF交咗啲嘢先
同埋參考左上個post有位巴打影咗張相出嚟

暫時交左:
身分證副本
入息證明
結婚證書
Bank statement

有冇人可以話我知封信講咩要交啲咩？

SMS: 房屋署通知：有關居屋2020申請，房委會已按攪珠結果訂定的次序發信給你，請準時提交證明文件作資格審核。

門口保安話逢星期一 三 五 八點至一點 拎到籌先有得問嘢

本身有無話要幾時交？如果唔係當你遲交仲衰

就係收唔到信

已經send晒email 同1823備哂案了
上星期三收到sms，應該唔會咁快到期掛？
有冇巴打同時收到信同sms可以話俾我知個buffer位有幾多

聽日0800拎籌再去問啦...咁想穩陣好多
1823真係蚊訓

係呀，聽日照去講返成件事比佢聽
政府工又WFH 到20號了

咁多位Ching
想問下老人綠表隊排第8有冇機會有得簡？

想問下WE0002xx係咪好大機會買到鑽二？
我計過數應該係頭500之內揀單位
如果係我就要計定數點俾個一成

無錯 我真係恭喜你.jpg

我成家都估唔到
反而為咗錢而煩惱

錢呀 In粉2 We Trust

印花稅唔平 同埋留意番到時個折扣可加可減

恭喜你先啦

遲d你成交後再聯絡你

鄰居？

唔係 但遲啲會知

即係咩

想問下第一批交資料，如果有野要我補交。大概幾時會通知
有冇有經驗既巴打share下

GE8xx
揀馬二機會大唔大

2100 x 0.4＝ 840
GE840後未必可以綠長隊揀
要睇埋綠家排幾多

就算841-899 咁佢都好穩陣既

都冇乜可能綠長有90幾%出席率

我有少少保留

我覺得我哋講開綠表個出席率（lets say 70%）係平均數成期睇

如果分翻開個distrivution 早期出度率應該係極高
因為佢哋有大單位揀 而且普遍綠表係好難DQ
後邊Dq 率提高係因為啲人已經冇大單位揀 而且本身有屋住 所以放棄留返下年再抽

如果有得揀樓咁就都好穩陣
但係問題係你需要擔心嘅係你有冇得揀樓

佢係村物管d fd

GM排14xx

GE899都實有得揀

真係會有好多人會以你想像唔到既理由去放棄唔揀

佢會印比你 之後7日內交返

已經覆咗我了，佢會印返俾我

咁都好d 佢係即場印定係再寄先
會唔會係之前你填錯地址寄失左
我之前都好驚我填錯收信地址 好在最後武士

有無人被要求或自己發玩漏野報交資料

我都係收吾到信 今日房署覆左再出信 利申we900幾 白表

咁要check實信箱
希望你地無填錯收信地址

白核表示未通知

佢今日再問多次地址 肯定冇錯

寄返俾我，早上打電話黎的

想問下Gm7xx係咪冇機會鑽2馬2?抽到幾年，今次難得叫前d，但睇落好似家有長者會揀晒d大單位，屈機嘅

GE7xx 都冇鑽2啦
我gm2xx 都係望粉2火2

GM20XX有冇機會揀到馬1火1

請問遲交入息表可以點做
打電話無人聽

白長，攪珠見到排5x，就冇咗件事
琴晚先發現12.21 send咗信俾我deadline 12.30

難
你個數要dq 幾百個人
就算有得揀 都係開放多
馬1完全冇可能

4000零嘅話機會好低 但交左好過冇
但如果你本身已經遲交 當冇件事啦下年再抽過
白長大把機會

你前面有2100個長者。2000個綠家 &3000個白家

可能你前面綠家有啲綠長已經揀左樓。最多比你排前幾百

到你㨂應該得返馬開 粉開 或者粉1仲要係賣淨蔗

Oops...但綠表都會有DQ?

綠表DQ 率普遍偏低 但放棄率會隨着時間越來越高

我假設綠表頭840個都唔放棄, 咁我應該可以照減840....變相排係綠家既12XX....我仲要為可以望一下馬1火1添....

想問下係唔係G字頭個組no. 嘅最尾兩個數字就係攬珠個個no.

另外 GE 同GM有咩分別

唔該曬各位ching

GE代表綠表長者隊既NO.
GM代表綠表家庭隊既NO.

長者隊揀完840個單位後, 你GE號碼就會冇用, 然後用家庭隊既號碼繼續輪

咁我 GE9xx 同GM18xx 係唔係冇機會啦？

我自己覺得你長者隊個number都幾有機會可以用得著, 因為我覺得頭840都冇人放棄....
如果真係要用到家庭隊號碼...就要請教一下其他師兄...因為我都迷惑緊
我GM20xx

好 唔該曬師兄

SOR, 打錯左...應該係話, 我覺得唔會頭840都冇人放棄

你果個840指綠長？
唔係咁計架 可能GE800 已經第9個波
咁佢對應既GM 已經GM3xxx
所以GE 冇人放棄
GM 都可能前得2 300個位

但我睇過GE840 既家庭號碼係GM1528

係。綠表過一半係有長者既 你個計法啱。不過太樂觀

你GM20xx 對應先係GE 10xx

用以前啲數據就應該未完既。

我係你既就會保守啲當自己排前 4，500左右啦

係咩
唔緊要 自膠

呢到我又唔係好明🤔
無論GE 幾多人放棄都好，都一定會完哂840 個名額先開始GM...
咁唔是應該最起碼我都可以減我前面既840（GE GM 重複既人）如果GE 越多人放棄，理論上我應該可以減得更多？

你既意思係。你當你前面有一千個 GM同時有GE啦

但係得400個响GE揀左樓 另外600响GE冇揀

我諗你實際GM排名會升400

但當然你可以無視另外個600啦。因為佢地响GE都唔揀 冇理由响GM 彈出返黎揀

但係其實呢600人應該會係GM再邀請多一次揀樓

即係佢地放棄2次先輪到你

我諗係咁掛。大家一齊研究下

多謝巴打回覆
都係嘅，有父母點都要兩房，加上佢哋年紀大我又唔揸車，本身target鑽2/馬2
排咁後第時得返粉1都唔知買唔買好

師兄都講得啱～我計埋果放棄既既600😄😄

另外 我GE9xx 同 GM18xx 仲未到sms/信 係唔係好正常？

綠表應該到揀樓前先有野收的

即係今年5/6月 先會收到通知？

唉，自從有機會揀樓之後，日日都諗有冇機會揀鑽石山又覺得冇機，好苦惱

我都係鑽石山同馬鞍山徘徊中

粉嶺無煩惱

你係肯定兩個都有得揀但自己心大心細，定唔知揀唔揀到？

邊份確認書

有份叫你剔文件 再簽名

我都係 鑽石山一房 馬鞍山兩房 一個細 但 有校網 一個大 冇校網 兩邊價錢差唔多 點好？

WM34xx 係唔係無咩得揀

請教各位，WE7xx 馬2有冇機

是但啦 45校網都係麻麻地
用返你而家住緊個地址校網啦啦

個人認為 有小朋友 有大買大 對佢成長都好d 空間大好多 自己房又大d 做到多好多野

得錦泰同嘉洛殺叫做係一線 其他都一般般

GE5xx有冇機鑽2

🙏🏻

你前面有187人DQ 放棄就有機會

火炭皇后山

睇反之前有師兄講揀樓前一星期先收會收到通知

哦
而家房署，1823電話直情等都無得等叫你遲d再打去

今日1點前直接去樂富問仲好

火都難D... 如果有火開就有機

我當佢 GE500，總排名都排1263，鑽2機會好微

ching你岩 sorry今朝未瞓醒

我就係用469X0.4 = 187去計
所以我講錯 綠表只有187個quota

好奇凱樂3房第幾個會出貨

我估頭5間

感謝2位巴絲打

我睇返雖然係內園但佢內園園境都算空曠 而且成27樓高 確實係非常唔錯

雖然最近先比人話沉降大廈外牆有裂痕

大把綠白長等住衝 怕咩

市區三房，仲要現樓，重建戶實揀啦，鑽石山要2023年中，重建戶要計埋呢樣野

不過都要成557萬 未必個個負擔得起

都同意557萬係貴既，但又咁講，重建戶唔要公屋，要等抽居屋，即係都預咗錢買，係爭在第幾個走，你覺得第幾個？

我保守啲頭20個啦
始終3房太吸引 而且地理位置唔差

好！到時睇下邊個眼光準啲先

我咁估係因為我覺得有人會覺得鑽石山潛力大啲
雖然我覺得差唔多 而且環境清幽啲冇咁嘈 鑽石山食得鹹魚抵得渴 住得就預咗一定嘈

我住緊嗰頭，習慣咗係完全冇問題，而家一路打字一路聽住打樁／整路聲，方便vs寧靜，我揀方便

日頭呢d我冇所謂 係成日聽人講夜晚龍翔道飛車

每晚都有呀，響喉好勁，私家車同電單車都有，不過我本身鍾意引擎車聲，係會嘈醒囉，但唔反感既

利申：冇車牌

我見佢文件上面寫 稅務證明
咁我係要申請返19/20年度證明？
定20/21最新都得？

兩公婆搵緊中位數都供得起啦, 有幾難負擔呀

白單預計最盡幾多有得揀

唔知師兄你結咗婚未啦 兩夫婦有埋小朋友 要請工人 家用保險 幼稚園使費 差餉電費水費煤氣 支出係遠遠超乎你想像

而且557萬單位清水樓 首萬印花裝修律師費加埋都要100個

大佬呀, 呢家講緊市區三房呀
100個咁底門檻都冇, 學咩人揀市區三房呀, 去揀返大西北一/兩房囉

冇師兄你咁巴閉咁輕鬆負擔啦 我上面講緊條數家庭月入6皮都係勉勉強強 而上限都係66 師兄你講到供得咁輕鬆係得既

總之月入6皮家庭我就覺得好重負擔啦 留返比佢哋啦

連登仔果然個個人中之龍

其實你份糧點樣駛法, 冇人想知囉
我只係想講個事實出黎姐

真係人中之龍既已經去左隔離啲私樓po啦, 9唔搭8

所以你咪狗唔搭八嗰個離地撚囉

我都係講緊事實 基於居屋家庭上限66000收入嘅情況說明
我冇話供唔起 係講緊好重負擔

而你係話輕輕鬆鬆

由頭到尾我都係話供得起, 無講過輕輕鬆鬆, 咪撚再屈我

你後邊果句「有幾難負擔呀」
潛對白好明顯就係輕輕鬆鬆

屌你呢啲人真係惡過狗, 屈尻人仲要理直氣壯, 食撚屎啦你

算啦 反正供既唔會係我地 因為我地揀唔到
相嗌唔好口

420個單位
白單放棄機會細
最盡WS500啦

竟然會有人唔反感
我聽到飛車聲都從心底恭祝佢全家幸福，一家團聚

公屋戶真係未必有咁嘅收入，之前有人po過全港每座屋村入息平均數，9千都見到...

冇就當然好啦，但要交通方便（近龍翔道），就要食佢既副產品（飛車聲），所以我好like 啟翔苑

綠表家庭抽到第2個號碼
買居屋好定調遷換大啲好
各位點睇
2人住緊150尺
將會結婚生仔total 4人

前前後後啲私樓咪又都係咁聽

你講嗰啲會安份守己咁繼續住公屋, 唔會諗買樓

好爸媽之選：火三

咩叫火三？

火炭三房

不過綠家應該㨂唔到

想問一下有無人知一手居屋售價每年升幅大約幾多？

出黎抽得應該有d錢

可以就兩房 不過機會唔大
多數得番一房
再間一大兩細房住到細路廿歲都夠既

都幾勉強下
緣表就等下期啦
2021年有啓德 北角

啟德好似講到明冇開放式
因為房署俾人屌得多

睇地方啦
居屋唔係咁易賣出架，尤其係皇后山

當然鑽石山就一定gogogo啦

機會黎喇

有冇人知 馬鞍山 望山景 個d單位 高層係咪有機望唔到山墳

有冇人知綠單上年派到幾多?
之前見過有數字，但揾唔番

上年綠單派到 840

梅窩好似都升左個doub

一定望到

隔離采頤有辨你睇, 升到飛天都有人接

唔check 咪冇問題

6皮真係唔夠....
我一人供應該預計要用六成收入供樓

想問揀完樓果陣簽埋文件，之後到收樓係咪唔會再審查？
因為想揀馬2,要到23年而本身都有plan 結婚，想知道揀完樓同實際收樓中間結會唔會有影響

唔再做審查

總之揀完樓簽完紙就跳出三界之外

幾年前既事？

最後重會有次審查係關於之前嘅入息申報
會抽5%人去做一個超詳盡檢測

下即係揀完到收樓又有機會再做一次？果次係再深入verify 呢家交既period 定查果陣之前既六個月再交文件呢？🤔

無錯

咁又無所謂，反正本身無做假，check幾多次都得，咁即係就算收樓前要結都無影響

有無機會1房馬鞍山

尻知咩
成班戇鳩喺度問問問 就算有人答你都係尻估

有機會買到皇后山開放式
其他唔使考慮

有排都未到係驚收樓前抽查佢見status轉左又要以婚後最update既黎計者

長沙灣凱德苑單位問題多 廚房現多塊空心磚 地台石屎滲水發黑

房委員會以市價59折推售的居屋長沙灣凱德苑，業主近日陸續入伙。屬於「市區盤」的凱德苑推出時大受歡迎，不過有驗樓師發現屋苑單位問題多多，其中廚房、大門地台及浴室等均出現質素參差情況，單是廚房牆身及灶頭位置就有逾10塊空心磚，輕則「甩灰」為餸菜加料，重則住戶炒餸期間都會「中頭獎」。

「居屋2019」共有6個屋苑，位於長沙灣發祥街西凱德苑是其中一個。屬單幢設計的凱德苑樓高43層，距離港鐵南昌站僅10分鐘步程，交通便利。驗樓師賴達明表示，日前曾為該屋苑一個中層單位業主驗樓，發現近年居屋質素及驗收工作愈發「求其」。當中單位廚房可謂錯漏百出。特別是出現約17塊空心磚，形容有關磚塊「黐唔實」，容易鬆脫。而廚房防火門則未能自動關合，變相失去防火效用，一旦不幸發生火警就不堪設想。

其次大門門框未作修口，若單位外公眾走廊洗地，污水隨時入屋；而地台石屎已出現發黑，反映已有滲水情況，「如果業主用木地板或木製家具就好易報銷。」浴室方面，熱水爐竟被發現蓋面尚未裝好，爐內部件大機會因水氣入侵而生銹，繼而漏電，易生意外。

房屋署表示，設有嚴謹驗收制度，在項目完成前就住宅大廈的工程進行檢查及測試。至於一般使用敲擊棒在瓷磚表面敲擊用以測試砌瓷磚工程的方法，存有不確定性，敲擊發出不同的聲響並不能代表瓷磚有穩固性的問題。
該署指出，若凱德苑單位業主於入伙驗樓時，發現單位內有損壞的情況，可向入伙服務大使或屋苑管理處填交「損壞情況報告表」，如發現有關損壞事項屬質量不符合建造合約要求，房屋署會要求承建商跟進維修，並重新驗收，確保其質量符合規定的標準。

東方唔貼link了

到時問下主任囉，反正政策成日變

新居屋 yes
白居易 你自己去睇吓啲樓價先

即係揀樓簽文件，唔洗再交資料？
然後有機會之後抽樣再審查？

所以要準備埋9月10號到揀樓日既收入資產文件copy
佢有機會收

揀樓果日要帶埋？

估計應該係咁 如果你個no. 有機會揀樓 先打俾你叫你補交所需文件 咁好正路 唔通根本無機都叫你交咩

我當時係直頭有房署職員打嚟 話明要乜 fax 去佢office. 我都懵查查 以為個搞珠no. 唔係前十位 以為無機會

利伸 2019 撞手神第一次抽就有得揀樓

係 我都係睇有一位連登巴打整既居屋YouTube片

下次居屋要等佢再公佈日期？

係呀後尾我去咗問佢都話如果真係資料唔齊
到時個主任會打嚟叫我補交
你真係好好彩第一次就有得揀
我今次都係第一次抽咋
希望可以都同你一樣咁好運啦

想問下有冇單人申請嘅巴打未收到通知話要交資料？
細佬我中咗尾數18但仲未收到通知

我都中咗18單人 未收到信
Ching你第幾個揀樓？

GE9xx
雖然有樓揀
但冇鑽1諗住放棄

放棄啦放棄啦

綠置居等緊你

我都係白單尾數18 次序排二百幾 未有通知呀

有個長可以等綠置居鑽石山唔洗同白長爭

綠置居咪又係要排隊爭
排第二條隊咁解

黃大仙鑽石山綜合發展區計劃第二期轉綠置居今年推售

最靚個view 都係留番比公屋

我100内都未收到
追post睇返d巴打話無咁快

公屋係咪都贏在起跑線

個view有咩唔同？唔係都係對馬路？

其實WE 係咪多數有埋WM 果邊隊？

係跟埋

咁一粒白長珠好似有8x 人，假設我係WM第一粒珠最尾個編號
咁其實係WM 果組到已經少左8x 人
我咁理解有冇錯？

有
we 最小DQ 6成5人走
8x = 30

即係WM 一粒珠減得30個左右
真係咁多人填阿爸阿媽填得一個咩
咁請問知唔知平均WM 幾多成DQ ？

房署會唔會寄掛號信嚟
有封掛號信，但星期六先有時間去拎

白核排1x都要做入息申報？

想搭單問
綠置居條隊同居屋綠表條隊有咩分別？
e.g. 綠置居售價平過居屋

白單係咪仲未收到信？

我白單未有

我都未有

你排第幾

我白單都未收到，成日好驚miss 咗/ 收唔到信

其實白單大概幾時會收到信

近100

綠單後

建議要居屋 唔係咁易抽嫁 抽左5 年綠表長 都冇

之前打過比房協話三月，我白單18號第13個未收到信

Wm 27xx有無機馬1 火1?

請問WM4900幾有冇份 之前收到信交文件

鑽1以外比唔上本身間屋
所以都係放棄

唉 唔知 wm1060左近
仲有冇 馬1 留返俾我

呢個號碼都早我好多

Ching 咩no?

想問白單收到信未

Wm 1400 有無火炭馬鞍山

白居二 單人11
有無機
早2年有同事15都有收到信

實有 不過可能低層咁解

我未

[url]網址[/url]

呢度都好似唔錯 可能今年都有份

2021可能有得抽

低層都要冇法

好睇前面班友點揀
坐等粉爆冷

人棄我取

唔好搞我D 粉2

搶曬你啲粉2
開層開揚粉

強烈譴責粉2𠝹票黨

WE 有埋WM 果邊隊，
咁如果長者果到冇填佢配偶，
WE 果到咪會DQ 左？ 咁WM 果到會唔會都都DQ 埋？

2.4 + 註一

就算 就算當你係非核心 一樣冇運行

FB 見到有call長者補交文件下星期見主任

白核未有任何call/信補文件

份卷100分冇嘢補充唔會收到call

邊有咁易100分

有冇話見主任係咩原因？定補交資料嘅就要見主任？

白長
星期二miss咗房署2個電話
即刻打返去又機器覆叫我打第二個電話
到依家都無再打返嚟
呢幾日成日捕住個電話搞到個人好鬼緊張

我係31xx 我係絲 抱緊希望

咁如果dq 左幾時會知，冇消息日日心掛掛

巴打幾多號no.

其實港共推一人單位都On999, 常理係要優惠比新婚或夫婦。 老人同單身應該轉做租

根本最細都要一房單位

個一房則都On9, 劏細則造數。

13XX

佢用咩電話號碼㗎？BOOK MARK 定先

2794 5000

9xx都無收到電話

如果要補交資料既，應該會陸續收到補交文件，如果係補交既話應該暫時唔會被DQ

上個月28號交左交文件 冇收到電話
點先知自己唔洗補交野？
會唔有通知話齊晒唔洗補文件？

咩group

FB search 居屋最大個group

知道有朋友個妹抽中綠家5波 決定唔要 因經濟差 最近返工不足 我估應該唔夠錢或直情無錢

無得勉強
供樓之前首先要有份穩定收入
綠表今年唔得仲有大把機會 又贏在起跑線

過幾年抽啟德

綠表真係無咩所謂 係白表要頂硬上

壘埋心水等綠置居

無聊走去睇重售單位成交紀錄
暫時有89間撻訂，係出售前一個月再有都會放出嚟重售

凱樂：6
凱德：9
尚文：4
裕泰：44
錦暉：8
旭禾：6
雍明：12

有無白單收到信？

如果漏交文件會唔會收到信或者email叫你補交？
依家收到信直情話我無交文件，要取消我申請，好擔心

未有

有冇人有睇東張西望...
裕泰苑好恐怖

其實所有新起居屋都有同樣問題

都報過

因為組裝部件?

唔係嗰業主成間屋全爆都唔知衰成咁
驗樓嗰嗰值程俾唔到分數
感覺到豆腐渣工程

有冇得回購俾翻房委會?

基本上所有新式居屋都係咁

間房咁樣仲點收樓？
硬食？

係咪叫房署執漏?
但睇東張講到主力牆有個窿真係癲
用膨脹膠用到唔安樂

空心磚 漏水果d叫房署跟番佢
空心牆係硬食
除非你大把錢
扑哂佢重做

依d一定收樓期叫房署攪
仲要買家居保

邊到睇到？

依家個個移民 走到就走 仲點會買樓

你見到穿曬窿, 佢填填補補就交貨俾你
你唔漏水, 樓上樓下無做執漏受難既都係你間屋

有冇得回購俾翻房委會?

有問題想請教
之前聽過ching講資產係到6月揀樓前都唔爆得
9月交股票戶口都未爆
如果近排股市賺咗錢爆咗資產，可唔可以轉錢將啲錢送比其他冇落名申請居屋嘅屋企人當冇事？

身家暴漲，唔同GME賺完
老西都轉左先

想問問大家 屋委寄封急信叫我補交長者既土地登記冊 其實即係咩？ 利申：白長

用佢個名去做land search?
你個長者係咪原居民?

佢唔係原居民呀
我去土地註冊處網 佢好似得用地址search 無得用人名去land search
有無師兄都有同樣狀況？

想問下師兄嗰陣你點交投資帳號資產？
點解會畀人追收聲明

白核驚緊

咁我應該中硬

長者之前係咪買過樓/借政府錢買樓？

即係佢有機會搵到個長者曾經受惠於政府房屋政策又或者買過私樓 要check下佢而家個status

佢幾十年前係買過居屋 但已經唔係佢名下物業
咁我要點幫佢證明？ 土地註冊處無得search人名

唔係買過居屋就唔合資格啦咩

唔使揾證明啦
已經dq左你

買過居屋已經即時DQ

買完又賣番又再買過 無限loop 其實點解仲要甘厚面皮？！

笑左

下年用白核再黎過喇

咁又係依家抽到 淨用阿媽個名去買做業主
我結左婚唔連夠媽名
再抽白核都得？

白核都好似要過兩年冷河先

咁直接search返佢個居屋地址咪得囉～如果間居屋未賣前，長者個業權成功已經轉咗俾其他人，長者就唔算享用咗房屋福利。

首先，今次申請如果係3個人或以上，
你唔做業主，結婚係可以同配偶再抽。
但如果今次申請只係得係你同媽申請，
買到樓兩年內，你要用結婚為由刪咗居屋戶籍至可以再抽。

如果被dq，會唔會收到通知？

白單大約咩月份要交資料

咩係投資聲明書？

唔係去政府比錢查冊，就可以知個物業過往所有業主記錄咩？
唔洗理上面話D唔DQ，補咗文件先講

岩岩收到房署
打黎 問我收入 個1000蚊咩黎
我話應該係保險紅利收益 話寄信 填返聲明書
估唔到咁少都要 (差好多先超6萬6資格)

兩老有一間公屋

我+媽媽用白表抽居屋，係咪可以用家有長者去抽

巴打白長定白核

白核

已經到白核
要check信箱 等電話了

冇事冇幹 等到揀樓日咪好
咁早 我都唔想收到任何通知

揀樓次序第幾？

1500左近

1050左近先岩

可唔可以問下佢係見到bank statement 有$1000 入數定點？ 我bank statement 都會有 好驚添

唔係囉
係申請表 你一早填左架麻

我19x無call

兩老未離婚就dq

佢俾咗份聲明書
填返所有投資喺9/9嘅總價值+所有投資4-9月嘅平均收入

認真? 賣之前業權轉左俾人就可以再抽?

咁咪過完冷河無限loop抽居屋?

有冇相睇下

同公屋果份RCSU2-010C差唔多

我睇RCSU2-010C咁應該唔駛 保文件
純簽聲名

「前業主」，即係將物業售出時嘅業主，
例如，一層未補價居屋由A買入，之後由A在綠表市場售出，A就成為「前業主」。
若果，單位售出前A得到房委會批准，將其業權轉俾家庭成員B，
A就由業主變回家庭成員，B變成業主，日後B再賣樓，B就由業主變成「前業主」。
因為係「轉業權」而唔係出售，只算係轉讓人(transferor)，唔算係前業主，亦唔計算為享有過房屋福利。

無限Loop ? 未補價居屋轉業權要房署批，65歲以上轉俾戶籍內後生就易，掉轉就難得多，正常係得下面理由至會批 。

- 申請配偶加入成為聯名業主
- 因離婚或分居而申請將業權轉給配偶
- 因結婚搬走與配偶同住而將業權轉給其他家庭成員
- 業主因移民或長期在海外工作而將業權轉給其他家庭成員
- 業主或配偶或登記家庭成員因申請公務員房屋福利或僱主提供的房屋福利而更改業權
- 因有登記家庭成員提供樓宇的首期或按揭供款而申請更改業權
- 因業主去世而申請更改業權
- 業主因年紀老邁 (即65歲或以上) 而申請更改業權
- 業主因重病命危 (例如癌症) 而申請更改業權
- 業主因破產而更改業權

請問幾時有詳細售樓書

白核都有1050咁前？唔係綠白長2100揀晒先咩

應該係講緊白核既1050

想問下WM去到2000既話
仲有冇機簡到火炭大啲既單位？

火1應該有死雞執下
不過多數得粉1

粉1都幾難搞下希望博到火1
火1起碼叫做大啲

火1除左大d 真係係乜吸引力

火個selling point係即買即住同校網

唔急住 無女朋友 無老婆 wfc
要維修斜坡 管理費應該都幾和味

問題係有呢

管理費真係超甘 但係三房呢期得佢有

得果百二間
今年鑽石山 馬鞍山 粉嶺各有吸引力
火炭有現樓 三房 同房size較大
但係睇埋下屆居屋候選
火炭真係買唔落手

白核岩岩收到房署電話先知佢話原來冇分你綠表白表，只要你係成功中獎買到樓就要還番間公屋出黎，有冇其他人有相同經驗可以分享下點樣先可以保到間公屋諗著留俾屋企兩老頤養天年
我同我朋友一直以為綠表先要交白表唔洗

申請個陣寫晒全屋名?
咁白單住緊公屋點計

係寫晒全屋名
呢個我都唔知

重點應該唔係綠表定白表
而係你本身有冇係間公屋到有名
如果有既話你係要退左個名先可以入白表申請而唔影響間屋

以我理解，申請個陣應該理淨係寫你同伴侶個名，唔寫兩老個名，咁先可以留到間公屋
如果你全屋寫晒既話，係會計你全屋一齊申請，所以點都留唔住間公屋

我係白單住租置，業主係父母，都要交公屋？

應該係公屋業主係父母，你係成員
你可以自己單人(白單)或者同老婆名抽(白核)
抽中買到先除公屋名
而唔係除左名先抽，抽唔到咪要訓街

就咁聽佢應該係同屋企人抽白核而唔係同老婆

唔使

你寫哂全屋人落去，咪即係買到樓全屋人搬去居屋住，咁梗係要收返間公屋啦

唔寫老人個名我諗佢唔會抽到添，咁都好問 用左個名黎增加抽中機會，就梗係要交屋啦，邊有咁著數呀...

呢個問題仲攪笑過兄妹伸請第一粒珠點解排過萬

你朋友都幾搞嘢 依家一係放棄 一係疊埋心水同兩老一齊住

今次白表易中過綠表

開始揀樓未？

其實佢係咪用左白長？

FB GROUP陸續有人收Dq信 好淆
我就繼續無call無信收

無call無信收唔係先係好事咩
打唔通同寄失另計

唔係咁大整估呀

就咁睇連登都咁多人dq 白核5000有粉嶺不是夢

想問有無單人嘅巴絲打收到信？

未

Me2, 已經日日都睇信箱咁滯

我今日收到信"約見/遞交證明文件通知書"
唔洗會面，只補交份聲明
我想知補交文件後係咪基本上等揀樓？個聯絡電話打咗10幾次都唔通...
利申WM12XX

［member]股息收左六七萬[/member]

收到咁多股息就爆資產啦？

股息計收入
股票先計資產

請問FB group key word係咩
我都想去入group睇下

每月收入平均多萬幾 好易爆

居屋

我白長28xx 都收到電話補資，估唔到咁快打到我

長者2100個要揀先，所以做左先都唔出奇

而家成日都驚會收到DQ信，見d人講到自己好似無原因咁俾人DQ

綠表抽唔中係咪直接落綠置居

咩gp黎?

19TG grp 好日都冇人講嘢

有冇20tg gp

白長表示交完乜信乜電話都無
正一係有又驚無又驚

留名 同樣情況
利申WE23XX

順便想問埋WM016XXX呢個號碼係咪唔洗理？

嘩~咁危險架 好在我wm 10xx
打俾我剩係簽聲名唔駛補文件
份聲名仲要係1100蚊

但兩公婆 搵唔過5萬

吓死人

其實親身見得主任 都大獲

剩補文件 都冇咁大獲~

想問有冇白單未收到信？

希望啦, 我都係WM1000前

想問下房署個電話係咩 好驚miss call

應該係 2794 5000，打唔到返轉頭，唔使哂時間。

得個知字姐
未見過呢個電話

我有呢個miss call ，幾日後收信補投資聲明。信有主任電話。

仲2019？

岩岩都收到電話，但開緊會聽唔到。
希望之後佢會再打/有信收啦

巴打大約WM幾多

WE0006xx
家長

原來白長咁前都仲未攪掂哂

可能因為我隻case 係麻煩嘢

其實係咪長者隊特別多野check